# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_第一章「陰陽術編」/00010_角色人設

- 主人公。アニメ・漫畫・ラノベが趣味の高校生。
- ・シロ
- 食べることが好き。最近は料理を作ることにも興味を示しているが、まな板も斬ってしまうので包丁の力加減を練習中。
- クロの模樣やシロのしめ縄も夕薙樣がアドリブで考えてくださった點だったりします。淒いですよね。
- また、リンのデザインも若干變わっていたりします。腕のあたりがより＜Ruby＞リン＜Rp＞（＜／Rp＞＜Rt＞⋯＜／Rt＞＜Rp＞）＜／Rp＞＜／Ruby＞らしくなっていますので、その違いも見つけてくださると嬉しいです。他にも、幸助の服にうっすらとデザインが入っていたりなどなど、書籍版はイラストの見どころも滿載の一冊となっております！


## 00000_第一章「陰陽術編」/00050_4話「你，能說話的麼！？」

- 如此說著，黑貓開始舔起裝在平盤淺碟裡的奶⋯⋯くぁｗせDrftgyふじこLp！！（注①）
- 注①：くぁｗせDrftgyふじこLp！！這個其實沒啥意義。大概就是指說話迷糊不清。據說出處源自好像是2ch上有個人說「鍵盤第三和四段用兩指往右按的畫⋯」之後出了個格式。
- 另外，黑貓對幸助的稱呼是其方（そなた）就譯作汝了。或許整體台詞會有點怪怪的⋯⋯嗯，後面黑貓對幸助的稱呼又換作了お主（おぬし），也譯作汝，但其中所含的區別嘛，個人認為其方較為客氣，後者相對隨意（有點古風中長輩對年輕人又或者高手對不及自己的人，神明對凡人的稱謂。當然，這都是自己主觀意識層面的判斷）。至於黑貓的其他台詞倒是一般的白話，才疏學淺的小生卻是沒法了，各位將就著看吧。


## 00000_第一章「陰陽術編」/00120_11話「白色的烏鴉在哪兒？」

- 在如此地獄的盡頭，被黑貓馱著到達的地方是札幌市民休息場的『つどーむ』。（注②）
- 「為什麼是つどーむ？」
- 『つどーむ』是市內舉辦活動時常常用到的還算大的巨蛋。觀戰者看起來方便，包場的話除相關人員以外他人也不得進入。確實，作為比試場地或許還挺合適的。
- 嘀咕著這番話走進つどーむ後，此次我幫助的水上家的人們來迎接了我。
- 注②：つどーむ→札幌市的穹頂體育場。札幌市スポーツ交流施設コミュニティドーム，簡稱為つどーむ，再中文簡稱為札幌巨蛋。嗯，還挺有名的。


## 00000_第一章「陰陽術編」/00130_12話「就像敷佈一樣」

- 木庭家主很難搞啊⋯⋯有時對話末尾會突然冒出これ，小生的文筆？實在很難描述唉。記得火影的木葉丸小時候貌似也經常帶這個口癖來著？


## 00000_第一章「陰陽術編」/00160_15話「很嚇人啊，把那個丟掉啦」

- ────如響鈴般的音色響徹四周，つどーむ的房頂塌陷墜地。


## 00000_第一章「陰陽術編」/00170_16話「什麼嘛，是上網費用啊」

- 要說我為何會如此害怕，那是因為在昨晚的神前比試上⋯⋯我所召喚的式神將『つどーむ』的房頂給弄塌了。
- 塌掉之後我的腦袋一片空白，基本上沒有到家之前的記憶。倒是聽說比試是贏了⋯⋯總之，想著修繕『つどーむ』的賬單會不會來讓我擔驚受怕了一整晚。應該是說此時也依然在害怕。
- 順帶一提，將つどーむ解體的咱家幼女大人從烏鴉那兒搶走了遙控器，正在客廳裡觀賞料理相關的節目。


## 00000_第一章「陰陽術編」/00180_17話「再睡一覺」

- 木庭家主之所以一臉憔悴，正是源於つどーむ房頂的崩塌。
- 陰陽術師的存在，不得為世人所知。因此，當時所有在場的術師總動員對つどーむ的房頂進行了修復。
- 順帶一提，つどーむ外張開了驅人的結界，因此沒有人目擊到房頂的崩塌。


## 00000_第一章「陰陽術編」/00190_18話『幼女の服／尾巴滑溜溜』

- 鄰居的伊紗婆婆原文イサ，只能找個近似的名字對上，以後可能會更改。


## 00000_第一章「陰陽術編」/00200_角色紹介&小話

- 能放出輕易剁碎『つどーむ』房頂的斬擊。
- ・石田成形（いしだ・なりゆき）
- ・水上潤葉（みずかみ・うるか）
- ・火野山大（ひのやま・ひろし）
- ・木庭緣（こば・ゆかり）


## 00010_第二章「異能編」/00020_20話「緊急家庭會—議！」

- 「然後是幼女。你的名字，是『鈴』。讓人難以忘懷啊，つどーむ的崩塌。那時，收刀入鞘的聲音如同鈴鐺的音色。所以我才決定了用這個名字」
- 注①：原文是ディヴァイン，即Divine。神學家？牧師？好像不搭唉，各位有貼切的譯名麻煩告知，小生是暫時譯作天賜者了⋯⋯


## 00010_第二章「異能編」/00040_22話「變◯金剛」

- 這話的標題是トラ◯スフォーマー（變形金剛）
- 注②：◯大ビル→丸大大樓。幸助進的二樓有Animate札幌店。


## 00010_第二章「異能編」/00070_25話「打擾、了」

- 關於尼亞的名字，鑑於性別（？）不明暫時就這樣放著吧。後面的人物介紹也沒說。幸助所說的知名電腦，很遺憾，小生實在是無力⋯⋯沒聽過也查不到。尼亞的名字原文是ニア，說話方式嘛，很機器人⋯⋯漢字以外全部片假名。


## 00010_第二章「異能編」/00080_26話「復雜的家庭情況」

- 注①：原文是尻にひいてらっしゃる，這與尻に敷かれる（妻管嚴、怕老婆）意思相近。畢竟現在兩人關係不明確，小生便翻作言聽計從了。


## 00010_第二章「異能編」/00100_28話「救、救命啊———！」

- 注②：原文パンイチ，小生才疏學淺，不造這詞什麼意思⋯⋯按劇情推測是パンツ+イチ（胖次一條）的組合詞。若有大佬知曉還望告知，感激不盡。


## 00010_第二章「異能編」/00190_角色紹介2

- ・鈴（リン）
- ・塞菲克（セフェク）
- ・葛西蒼司（かさい・そうじ）
- ・特瓦利（トウリ）
- ・佐藤知幸（さとう・ともゆき）


## 00020_第三章「魔術編」/00020_38話「又沒趕上—！」

- 注①：原文ティン◯ーベル，指的是迪士尼動畫中的精靈小叮當。


## 00020_第三章「魔術編」/00040_40話「煩死了」

- 注①原文ショットバレット→Shot Bullet 中文是射蛋？噢不對，射彈！？
- 原文ソーサーブレード→Saucer Blade 中文是托盤刀鋒？底座刀？⋯⋯真心求招式名啊！！
- 注②：原文ブラストランス→Blast Lance 中文暴風槍⋯？雷妖精和土妖精放出了暴風槍！？好謎唉⋯⋯
- 注③：烏露那句誒嘿的原文是てへぺろ，也就是日笠陽子經典的吐舌頭賣萌。
- 友情提示：幸助所說名字由來的另一個單詞據小生推斷，應該是うるさい（煩死了）的烏露⋯⋯


## 00020_第三章「魔術編」/00050_41話「究極〜衝撞—！」

- 注①：『男女平等拳・破』以及後面的『男女平等拳・改』頭上的注音為テレフォンパンチ，電話拳！？是電話這詞有啥引申意義還是梗咩？一臉懵逼⋯


## 00020_第三章「魔術編」/00070_43話「黃金般的神作」

- 注②：アイヌ→阿伊努族
- 在阿伊努語中，「阿伊努」即「人」的意思。至今，很多阿伊努人都希望人們稱謂他們為『ウタリ』（日語羅馬拼音：Utari，阿伊努語中『伙伴』的意思）。在官方文獻中，「阿伊努」和「烏塔利」此兩種稱呼都有。在日本，因為與大和族通婚及同化，純阿伊努族基本上消失。官方估計，人口約２５,０００，非官方數字為２００,０００人以上。
- 注④：『神之小刀』頭上注音為カムイマキリ（神威小刀）。カムイ在阿伊努語中意為具有神格的高位精靈，日語中寫作漢字神威亦或神居。


## 00020_第三章「魔術編」/00090_45話「ヒンナヒンナ」

- 蝦夷鹿（エゾシカ）是梅花鹿的北海道亞種，蝦夷為北海道的古稱。


## 00020_第三章「魔術編」/00110_47話「童子軍」

- 注①：獨眼巨漢的名字原文イワエトゥンナイ，乃是北海道阿伊努族中流傳的妖怪，又稱モシレチクチクイワエチクチク。イワ（伊瓦）在阿伊努語中是山的意思。看得頭大啊⋯⋯至於形象嘛，應該就是作者描述的獨眼、高大、強壯的男人吧，實在沒法找到圖。
- 注②：狐狸的名字原文為イワコシンプ，コシンプ是在阿伊努族中流傳的精靈。根據地域不同，稱呼也有所變化。有的叫コシンプイ，也有的叫コシンプウ。
- 動物愛慕人類的異性進而附體。在北海道，阿伊努人稱狐狸之類的山林間動物為イワコシンプ。在沃霍茨克海岸至庫頁島的阿伊努人稱海豹之類的海洋動物為ルルコシンプ（ルル意為大海）。而ルルコシンプ在日本本土則是指人魚似的東西，一旦現身必是以絶世美女的模樣出現。
- コシンプ通過附身人類做出各種壊事，只要被其附身，不管什麼人都會在幾年之內必死。在阿伊努的民間傳說中，說到人發瘋究竟是被他人詛咒還是被妖魔附身，定是司掌淫欲的パウチカムイ（淫神）和コシンプ一起使人陷入了瘋狂。某些傳說中，常常有被ルルコシンプ附身的女性會以好聽的聲音唱著「來海里，來海里」的誘惑性歌曲，雖然發出的是美如涓涓細潮的聲音，卻是一副愣愣無表情的臉。
- 只不過，也有コシンプ成為自己所喜歡男子的トゥレンペ（附體神），那時它便會成為善神，將附身男子的命運導向好的方向。
